\subsection{Le wifi au foyer}

Extrait d'une conversation courante au foyer en début d'année :
- <Tanche> Ouin ! J'ai pas Internet ! Comment on fait pour installer WPA2 
supplicant ?
- <Aigri> Va sur le Wiki >.<
- <Tanche> Quel partie de "J'ai pas Internet" tu n'as pas comprise ?

Ca serait franchement malin d'avoir une page d'explication quand on se 
connecte sur le wifi
quelque soit 
le systeme d'exploitation et quelque soit 
les logiciels installés. C'est ce que l'on va essayer de faire : mettre 
en place un portail de connexion qui permettra 
de telecharger tout le necessaire (tutos et programmes) pour se 
connecter normalement au wifi (Il faut penser au futur tanches).

On pourrait aussi installer de nouvelles bornes pour capter un peu mieux
 dans le couloir des associations (ou dans leur futur localisation) ou 
 bien à proximité des grosses salles comme l'amphithéatre ce qui serait 
 assez pratique (Notamment pour les soirées Lanpartiie). Ou bien dans 
 les halls du premier ou du second étage.
 
 \subsection{Arise : Plus proche de vous}

Si vous êtes aux estus du parc vous avez peut être oublié de payer votre 
abonnement Internet. On est en train de mettre en place un système qui 
vous préviendra automatiquement quand vous êtes proche de la fin de 
votre abonnement.

\section{Projet pour tous}

Mettre en place le serveur de stockage (SAN)
Mettre en place un cluster de stockage

Vous avez compris ce qu'est un cluster de stockage ? Et bien un cluster 
de calcul c'est pareil sauf que l'on met en commun les capacités de 
calcul des processeurs au lieu de mettre en commun leurs capacités de 
stockage (Remarque : Il est aussi possible de combiner les deux)

Mise en place d'un partage de fichiers
Mettre en place un web ftp
Gestion de projet SVN mutualisé bugtracker, wiki, blog

resoudre le probleme des certificats

\textcolor{cyan}{Est ce que tu peux m'expliquer ce que c'est}

Cluster de stockage  \textcolor{cyan}{Le terme cluster désigne le fait 
de mettre des ordinateurs en commun pour faire 
des choses qu'ils ne pourrais pas faire efficacement dans leurs coins. 
Quand on décide de monter un cluster de stockage, on prends plein de 
machines et on les transforme en un seul système dont la vocation 
principale est de stocker. Ce que l'on stocke ça peut être n'importe 
quoi, de la musique des videos et plein d'autres trucs encore. Mais dans
 l'idée c'est un tas de machines qui ne sont pas les mêmes physiquement 
 mais qui n'en forment qu'une seule d'un point de vue informatique}



\section{Projets pour vous}

C'est pour vous qu'on se décarcasse bande petits privilégiés ;-).

\subsection{Portail \textit{iiens.net}}


Vous trouvez le look d'iiens.net un peu triste ? Vous voulez l'améliorer ?
Il sera bientôt possible de personnaliser son apparence.

Quel est le meilleur prof, quel est à l'inverse le plus mauvais de tous 
? Les 
batailles ont fait rage dans le passé pour determiner le classement 
officiel 
des profs des élèves de l'ensiie. On travaille à sa remise sur pieds.

Itv tube c'est bien. You Tube c'est bien aussi. Mettre du streaming 
comme sur youtube (Madtree)

Le wiki comporte déjà du contenu nous voulons l'ameliorer et mettre en 
place des tutos 
plus ilustrés et colorés.

Mettre en place un partage de fichiers par exemple entre les differentes 
associations qui ont beaucoup de données en commun. Par exemple : Les 
clubs 
qui utilisent des fichiers musicaux (Le Barc, Nightiie's,...) pourrait 
les 
mettre en commun, et permettre aux élèves d'y avoir accès. 



